<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>MyArsip</title>
        <link>https://bayura199.github.io/</link>
        <description>This is my cool site</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://bayura199.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Mikrotik | The Power Of Management Bandwidth</title>
    <link>https://bayura199.github.io/mikrotik-the-power-bandwidth/</link>
    <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/mikrotik-the-power-bandwidth/</guid>
    <description><![CDATA[]]></description>
</item>
<item>
    <title>Nikmat Tuhan Mana Lagi Yang Kamu Dustakan</title>
    <link>https://bayura199.github.io/catatan-maka-nikmat-tuhan-mana-lagi-yang-kamu-dustakan/</link>
    <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/catatan-maka-nikmat-tuhan-mana-lagi-yang-kamu-dustakan/</guid>
    <description><![CDATA[]]></description>
</item>
<item>
    <title>Mikrotik | Backup dan Restore Konfigurasi RouterOS</title>
    <link>https://bayura199.github.io/mikrotik-backup-restore/</link>
    <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/mikrotik-backup-restore/</guid>
    <description><![CDATA[Kamu tau ga kalau backup ataupun restore sistem itu penting banget buat ngejaga konfigurasi MikroTik kamu tetap aman? Bayangin aja kalau router tiba-tiba error, ke-reset, atau harus ganti perangkat — tanpa backup, semua setting yang udah kamu buat bisa hilang begitu aja. Dengan fitur ini, kamu bisa menyimpan semua konfigurasi penting dan mengembalikannya kapan aja. Cocok banget buat jaga-jaga sebelum upgrade firmware, reset router, atau sekadar clone konfigurasi ke perangkat lain.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Mikrotik | User Login Management - Group</title>
    <link>https://bayura199.github.io/mikrotik-user-login-management/</link>
    <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/mikrotik-user-login-management/</guid>
    <description><![CDATA[Tahu kah kamu kalau di MikroTik kita bisa bikin banyak user dengan akses yang berbeda-beda? Jadi nggak semua orang harus pakai akun admin. Fitur ini berguna banget buat membagi tugas, menjaga keamanan, dan memudahkan pengelolaan jaringan, apalagi kalau mulai ada tim atau teman yang bantuin.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Mengenal Jenis MikroTik | RouterOS - RouterBOARD | Apa Bedanya dan Kapan Digunakan?</title>
    <link>https://bayura199.github.io/mengenai-jenis-mikrotik/</link>
    <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/mengenai-jenis-mikrotik/</guid>
    <description><![CDATA[<!-- more -->
<p>MikroTik memiliki dua jenis utama yang sering digunakan dalam dunia jaringan komputer, yaitu RouterOS dan RouterBOARD. Keduanya memainkan peran penting dalam manajemen jaringan, namun memiliki fungsi dan bentuk yang berbeda. Untuk memahami perbedaan serta kapan sebaiknya menggunakan salah satu dari keduanya, mari kita bahas satu per satu.</p>
<hr>
<h2 id="routeros-mikrotik">RouterOS Mikrotik</h2>
<p>RouterOS adalah <code>sistem operasi</code> berbasis <code>Linux</code> yang dikembangkan oleh MikroTik. Sistem operasi ini dirancang khusus untuk keperluan routing, firewall, bandwidth management, VPN, dan berbagai fitur jaringan lainnya. RouterOS bisa diinstal di komputer biasa (PC) dan memiliki fitur yang <code>melebihi</code> sebuah <code>“router”</code>.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Panduan Install RouterOS Mikrotik Pada Virtual Box</title>
    <link>https://bayura199.github.io/panduan-install-routeros-mikrotik/</link>
    <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/panduan-install-routeros-mikrotik/</guid>
    <description><![CDATA[<!-- more -->
<p>Belum punya RouterBoard, mau coba buat lab? Tenang, kamu tetap bisa <code>belajar</code> MikroTik tanpa harus keluar <code>biaya</code> besar. Dengan bantuan <code>VirtualBox</code> dan <code>RouterOS</code>, kamu bisa bikin <code>lab virtual</code> sendiri di laptop. Praktis banget buat latihan konfigurasi dan ngasah skill jaringan.</p>
<p>Di panduan ini, kamu bakal diajak <code>step-by-step</code> untuk install RouterOS MikroTik di VirtualBox, mulai dari persiapan sampai bisa login dan mulai ngoprek. Simpel, jelas, dan cocok banget buat pemula yang pengen mulai belajar dunia jaringan.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Mengenal TCP/IP: Fondasi Komunikasi Jaringan</title>
    <link>https://bayura199.github.io/mengenai-tpc-ip/</link>
    <pubDate>Sat, 03 May 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/mengenai-tpc-ip/</guid>
    <description><![CDATA[Transmission Control Protocol/Internet Protocol (TCP/IP) merupakan kumpulan protokol komunikasi yang menjadi dasar dalam pertukaran data antar perangkat di jaringan komputer, baik jaringan lokal maupun internet. Struktur protokol ini mendefinisikan bagaimana data dibagi, dialamatkan, dikirimkan, dirutekan, dan diterima di jaringan.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Apakah Kamu Benar-Benar Sendiri?</title>
    <link>https://bayura199.github.io/catatan-alone-really/</link>
    <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/catatan-alone-really/</guid>
    <description><![CDATA[Aku Merasa Sendiri. Itu kalimat yang seringkali muncul, entah disuarakan atau hanya terlintas dalam hati. Di tengah keramaian, di antara scroll tanpa henti, atau saat malam mulai sunyi, perasaan itu muncul: Sendiri. Tapi, apakah kamu benar-benar sendiri?....]]></description>
</item>
<item>
    <title>Panduan Adopt &amp; Setting Access Point UniFi U6-Pro ke UniFi Controller</title>
    <link>https://bayura199.github.io/panduan-adopt-u6-pro/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/panduan-adopt-u6-pro/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Perangkat UniFi U6-Pro adalah access point dari <code>Ubiquiti</code> yang mendukung <a href="https://www.intel.co.id/content/www/id/id/gaming/resources/wifi-6.html" target="_blank">WiFi 6</a> dan banyak digunakan di jaringan perusahaan atau institusi. Untuk bisa mengelola dan memantau perangkat ini, kita perlu melakukan proses <code>adoption</code> ke UniFi Controller (UniFi Network Application).</p>
<p>Berikut langkah-langkahnya secara urutan teknis dan lengkap:</p>
<hr>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Panduan Setup dan Permasalahan Umum Avaya 1608-I  (IP Phone seri 1600)</title>
    <link>https://bayura199.github.io/panduan-avaya/</link>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/panduan-avaya/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Avaya 1608-I adalah IP Phone seri 1600 yang umum digunakan untuk sistem komunikasi VoIP berbasis <code>Avaya Communication Manager</code> atau IP Office. Pada artikel kali ini akan membahas panduan <code>setup</code> perangkat Avaya 1608-I, mulai dari langkah awal instalasi hingga konfigurasi dasar yang perlu diperhatikan. Selain itu, artikel ini juga akan mengulas beberapa <code>permasalahan umum</code> yang sering terjadi pada perangkat Avaya 1608-I, seperti error jaringan, konflik IP, tidak bisa login, lengkap dengan solusi praktis untuk mengatasinya.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
