<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Kesehatan Mental - Tag - MyArsip</title>
        <link>https://bayura199.github.io/tags/kesehatan-mental/</link>
        <description>Kesehatan Mental - Tag - MyArsip</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bayura199.github.io/tags/kesehatan-mental/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Apakah Perfeksionisme Selalu Buruk?</title>
    <link>https://bayura199.github.io/perfeksionisme/</link>
    <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/perfeksionisme/</guid>
    <description><![CDATA[Perfeksionisme adalah dorongan psikologis untuk mencapai hasil tanpa cacat, sering kali ditandai dengan penilaian diri yang sangat kritis dan ketakutan terhadap penilaian negatif dari orang lain. Perfeksionisme tidak hanya soal standar tinggi, tetapi juga soal kekhawatiran berlebihan terhadap kesalahan dan keraguan terhadap kompetensi diri...]]></description>
</item>
<item>
    <title>Apakah Kamu Benar-Benar Sendiri?</title>
    <link>https://bayura199.github.io/catatan-alone-really/</link>
    <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/catatan-alone-really/</guid>
    <description><![CDATA[Aku Merasa Sendiri. Itu kalimat yang seringkali muncul, entah disuarakan atau hanya terlintas dalam hati. Di tengah keramaian, di antara scroll tanpa henti, atau saat malam mulai sunyi, perasaan itu muncul: Sendiri. Tapi, apakah kamu benar-benar sendiri?....]]></description>
</item>
<item>
    <title>Hati Selalu Gelisah, Kenapa?</title>
    <link>https://bayura199.github.io/catatan-hati-gelisah/</link>
    <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Bayu Anggara</author>
    <guid>https://bayura199.github.io/catatan-hati-gelisah/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Kadang, kita bisa kelihatan bahagia di luar — senyum lebar, aktif di media sosial, ikut nongkrong sana-sini. Tapi diam-diam, dalam ruang hati yang paling sunyi, ada yang terasa kosong. Gelisah. Resah. Seperti ada yang belum selesai. Tapi kita pun bingung… sebenarnya apa? Gelisah itu datang tanpa izin, menetap tanpa sebab yang jelas. Lalu pergi — hanya untuk kembali lagi. Dan kita pun bertanya,<br>
<strong>&ldquo;Kenapa ya, hati ku selalu gelisah?&rdquo;</strong></p>
<hr>
<h2 id="ada-yang-hilang-tapi-tak-terdefinisikan">Ada yang Hilang, Tapi Tak Terdefinisikan</h2>
<p>Pernah merasa semua target udah tercapai, tapi tetap gak puas?<br>
Atau saat kamu udah dikelilingi orang-orang baik, tapi tetap ngerasa sendirian?<br>
Rasanya kayak… ada satu bagian dalam diri yang hilang, tapi kita sendiri gak bisa kasih nama untuk itu.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
